\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Zur Gewährleistung einer stabilen Messung wird in jedem Messprogramm eine optische Bank verwendet.
Als Lichtquelle wird eine Halogenlampe mit einer Blende in L-Form verwendet.

\noindent Es gibt insgesamt vier Messprogramme.
Das erste ist das ausmessen einer Linse mit bekannter Brennweite mit Zehn Messwerten.
Das zweite gleicht dem ersten jedoch ist hier die Linsenbrennweite unbekannt.
Beim vierten wird die Methode nach Bessel benutzt wobei Zehn Messwerte bei weißem Licht genommen werden und bei blauem und rotem jeweils Fünf.
Zuletzt werden noch Zehn Messungen mit der Methode nach Abbe durchgeführt.
%\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  %\centering
  %\includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/}
  %\caption{.}
  %\label{fig1}
%\end{subfigure}
%\end{figure}
